\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\def\lets{%
	\mathord
	{
		\setbox0=\hbox{$\exists$}%
   		\hbox{\kern 0.125\wd0%
    	\vbox to \ht0{%
    	\hrule width 0.75\wd0%
    	\vfill%
    	\hrule width 0.75\wd0}%
    	\vrule height \ht0%
    	\kern 0.125\wd0}%
   	}%
}
\begin{document}

\begin{center}
\textit{Лекция XI 11.10.13}
\end{center}
Следствие(о непрерывности интеграла зависящего от параметра)\\
Если f(x,t) имеет $\phi(t)$ - мажоранту не зависящую от х, с конечным интегралом $\int\limits_{a}^{b} \phi(t)dt$ и f(x,t) равномерно непрерывна по х, то $\int\limits_{a}^{b} f(x,t)dt$ также непрерывен по х\\
Доказательство:\\
На основе теоремы о предельном переходе под знаком интеграла(в усиленной форме) т.е. без требования равномерной сх-ти:\\
$ \measuredangle \forall x_n \longrightarrow x_0$ - последовательность, тогда $f(x_n, t) \longrightarrow f(x_0, t)$   по непр-ти $\forall t \in <a, b>$\\
Для $f_n(t) = f(x_n, t)$ есь мажоранта: $\phi(t): |f_n(t)| \leqslant \phi(t) \forall t \in <a,b>$ и $\int\limits_{a}^{\rightarrow b} \phi(t)dt$ сходится;\\
По Теореме "Правило Лейбница" получаем: $ \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f(x_n, t) \longrightarrow \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f(x_0, t)dt \forall x_n \longrightarrow x_0 \Rightarrow \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f(x, t)dt$ непр в $(\cdot) x_0$\\ \begin{flushright}
$ \square$
\end{flushright}
Теорема: Правило Лейбница для производных \\
А) Для рядов:\\
$\lets \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t)$ сходится поточечно, функц ряд, $t \in <a,b> \cup \mathbb{R}\setminus \lbrace\pm \infty \rbrace, f_n$ дифференцируема на <a,b>\\
$ \lets \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f'_n(t)$ сходится локально равномерно на <a,b>, тогда ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t)$ сходится локально равномерно на <a,b>, его сумма дифференцируема и $ (\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t))' = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f'_n(t)$\\
Замечание: 1)Сходимость ряда $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t)$ называется локально равномерной на Е, если $\forall x_0 \in E \exists$ окрестность $U(x_0)$, такая что ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t)$ сходится равномерно на $U(x_0) \cap E$\\
2) Утверждение "$\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t)$ сходится локально равномерно" $\,$ не усиливается, если усилить условие, т.е. убрать локальность.\\
Пример:
$ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_n$ - сходящийся числовой ряд\\
$ \lets f_n(t) = a_nt$, тогда ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_nt$ сходится не равномерно, т.к. $\|f_n\| = \infty$\\
Но $ \measuredangle \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f'_n(t) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_n$ - ряд из констант - сходится равномерно $\Rightarrow$  
$\lbrace$ из равномерной сходимости ряда из производных $\rbrace \nRightarrow \lbrace$ сходимость самого ряда $\rbrace$\\
Доказательство А)(для рядов):\\
Известно, что для последовательности дифференцируемых функций $\lbrace F_n \rbrace$: из равномерной сходимости $\lbrace F'_n \rbrace$ на [a,b] $subset \mathbb{R}$ следует равномерная сходимость самой $\lbrace F_n \rbrace$ на [a,b], если изначально известна сходимость $\lbrace f_n(t) \rbrace$ хотя бы для одного t = $t_0$\\
В данном случае берем $F_n(t) = \sum\limits_{k = 1}^{n}  f_n(t)$ и для $\forall t_0 \in <a,b>$ в некоторой окрестности $(\cdot) t_0$ ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f'_n(t)$ сходится равномерно(по условию)$\Rightarrow \exists$ замкнутый промежуток $[\alpha, \beta]$ вида (окр-ть ($\cdot)t_0)) \cap <a,b>$ на котором $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f'_n(t)$ равномерно сходится на $[\alpha, \beta]$ т.е. $F'_n(t)$ сходится равномерно на $[\alpha, \beta]$ как частичные суммы равномерно сходящегося ряда.\\
$F_n(t_0)$ - сходится, т.к. $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t)$ сходится поточечно $\Rightarrow$ на $[\alpha, \beta]$ есть равномерная сходимость $F_n(t)$, т.е. ряда $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t) \Rightarrow$ для некоторой окрестности точки  $t_0$ ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t)$сходится равномерно на ее пересечении с <a,b> $\Rightarrow$ есть loc равномерная сходимость.\\
Кроме того, в условиях теоремы о предельном переходе под знаком производной выполнено: $(\lim\limits_{n \rightarrow \infty} F_n(t))' = \lim\limits_{n \rightarrow \infty} F'_n(t)$ в частности при t = $t_0 \Rightarrow (\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(t))' = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f'_n(t)$ при t = $t_0; F_n$ - частные суммы $f_n$, но $t_0$ - любое ;$\Rightarrow$ ч.т.д\\
\begin{flushright}
$\square$
\end{flushright}

Б) Для интегралов:
$\lets f(x,t): <c,d>\times<a,b>\longrightarrow \mathbb{R}\\
\lets \forall x \in <c,d>$ выполнено: $ \int\limits_{a}^{\rightarrow b} f(x,t)dt$ сходится\\
$\lets$ также $\forall x \in <c,d>$ сходится интеграл $ \int\limits_{a}^{\rightarrow b} \frac{df}{dx}(x,t)dt$, и болле того $\exists \phi(t) \geqslant 0: \int\limits_{a}^{\rightarrow b} \phi(t)dt$ сходится, и $|\frac{df(x,t)}{dx}| \leqslant \phi(t) \forall t \in <a,b>$\\
Тогда $\int\limits_{a}^{\rightarrow b} f(x,t)dt$ дифференцируема по х и выполнено $\frac{d}{dx} \int\limits_{a}^{b} f(x,t)dt = \int\limits_{a}^{b} \frac{df}{dx}(x,t)dt x\in <c,d>$ на концах односторонняя дифференцируемость)\\\
Доказательство:\\
обозначим: $\int\limits_{a}^{b} f(x,t)dt = g(x)$\\
Дифференцируемость п в окрестности точки $x_0$ означает, что $\forall$ последовательности $x_n\longrightarrow x_0 (x_n \neq x_0) \frac{g(x_n) - g(x_0)}{x_n-x_0} \longrightarrow g'(x_0) $ т.е. достаточно доказать, что $\forall x_n \longrightarrow x_0 \frac{g(x_n) - g(x_0)}{x_n-x_0}\longrightarrow \int\limits_{a}^{b} \frac{df}{dx}(x_0,t)dt;$\\
Тогда $g'(x_0) = (\int\limits_{a}^{b} f(x,t)dt)'_{x_0} = \int\limits_{a}^{b} \frac{df}{dx}(x_0,t)dt$ и всё будет доказано\\
берем: $x_n \longrightarrow x_0, x_n \neq x_0;\\
\frac{g(x_n) - g(x_0)}{x_n-x_0} = \frac{\int\limits_{a}^{b} f(x_n,t)dt - \int\limits_{a}^{b} f(x_0,t)dt}{x_n - x_0} = \int\limits_{a}^{b} \frac{[f(x_n,t) - f(x_0,t)]dt}{x_n - x_0} \longrightarrow \int\limits_{a}^{b} \frac{df}{dx}(x_0,t)dt$\\
Применимость(по правилу Лейбница перехода к lim): $ \frac{f(x_n,t) - f(x_0,t)}{x_n -x_0} \longrightarrow \frac{df}{dx}(x_0,t) \forall t$ прямо по определению $\frac{df}{dx}(x_0,t)$\\
Мажоранта: $|\frac{f(x_n,t) - f(x_0,t)}{x_n-x_0}| = |\frac{df}{dx}(\xi(t), t)|$(По теореме Лагранжа о средней точке) $\leqslant \phi(t);\\
\xi(t)$ - средняя точка между $x_n$ и $x_0\\
\phi(t)$ - и есть мажоранта! $\Rightarrow$ правило Лейбница применимо.\\
Замечание: Равномерную локальную сходимость проверять не надо, т.к. мы пользовались усиленной формой \\
\begin{flushright}
$\square$
\end{flushright}
Замечание: Для существования $\frac{d}{dx} \int\limits_{a}^{b} f(x,t)dt$ в точке $x_0$ нужно существование его в окрестности точки $x_0$

\end{document}